【利字當頭】對北京說不的勇氣 - 利世民

【利字當頭】對北京說不的勇氣 - 利世民

香港局勢發展到如今，政府要做的只有一件事：「向北京說不」，林鄭有這份勇氣嗎？ 資料圖片

「政治問題，政治解決。」這個理想，在香港尤其知易行難。

特區政府的習慣，是政治問題，派錢解決。之前也講過，政府派錢是慷他人之慨，市民不易中計。而且大多數情況，最不高興的人，都認為自己在追求更高的價值；對這些人來講，派錢是侮辱。

「小恩小惠地派不湊效，不如試試用更誇張的手段。」話說有建制派說，動用土地收回條例，加快興建公共房屋。

我曾經做過一個非正式的Focus group ，問幾位年輕人，加快興建公屋是否能夠幫得到他們，你估他們的答案是甚麼？（答案文末揭曉）

無疑，年輕人也好，年紀更大的香港人也好，怨氣絕對不單是送中條例，否則當林鄭宣佈壽終正寢的時候，早已收貨。假如問我現在最深層的管治危機，是香港人完全不相信這個政府做的任何事；我們會覺得，背後一定另有企圖。

對付港資地產商？那一定是為紅色資本鋪路。加快興建公營房屋？那一定是為新香港人而建的殖民社區。甚至乎連宣佈將會正式撤回修例，也有人覺得是為緊急狀態作準備。對不起，沒有人相信這個政府。

問題是，怎樣才可以突破僵局。其實事到如今，已經不是信誰不信誰，而是整個政府和制度大家都不願意去相信。也不是甚麼溝通可以重新建立信任，轉移視線亦無補於事。政府要做的就只有一件事：「為了香港人的最大利益，可以向北京說不。」

林鄭月娥，你有這份勇氣嗎？

答案：上面的問題，年輕人不約而同對我說：「搞掂每日150個單程證先講啦。」

利世民

本欄逢周二、四刊出

上一則
上一則
【曾淵滄專欄】春江鴨炒二孩政策 (曾淵滄)

下一則
下一則
【何車500】IGG有權翻一番 (何車)

9.15 民陣遊行

日期：2019年9月15日（日）
時間：下午 3:00 起步
集合地點：銅鑼灣東角道
遊行路線：從銅鑼灣東角道起步，遊行至遮打道行人專用區